# 13. Отложенная загрузка

Дата: 19 апреля 2023 года

## Статус

Принято

## Контекст

Для повышения безопасности желательно наблюдать только узлы, которые находятся на основной ветке. Это можно определить, запросив у обнаруженных узлов их последние порядковые значения перед выбором одного для наблюдения. После этого можно определить основное порядковое значение, и затем снова запросить каждого узла на `Signed[GlobalSnapshot]`, соответствующий этому порядковому значению. Хеши снимков сравниваются для определения наиболее распространенного хеша среди узлов. Затем случайным образом выбирается узел с этим снимком для наблюдения.

В настоящее время процесс обнаружения узлов является процессом, который не завершается и выполняется параллельно с основным процессом. Он прослушивает и обрабатывает узлы, помещенные в очередь. Поэтому на старте наблюдения в 99% случаев известен только 1 узел. Другими словами, определение основной ветви из списка из 1 не является полезным. Поэтому имеет решающее значение, чтобы было несколько узлов для выбора одного из них для наблюдения.

## Решение

Простым решением является отложить начало наблюдения до тех пор, пока не будет обнаружено определенное количество узлов или не будет достигнут тайм-аут. Это решение увеличивает вероятность того, что на старте наблюдения будет обнаружено несколько узлов. Для начальной реализации у нас будет порог количества узлов 50 и тайм-аут 15 секунд. Таким образом, сам процесс обнаружения узлов остается неизменным.

<p align="center">Новый поток соединения-обнаружения узла-загрузки</p>

```mermaid
sequenceDiagram
    participant Обнаружение узла
    participant Узел A
    participant Узел B
    activate Узел B
    Узел A->Узел B: Присоединиться
    activate Узел A
    Узел A->>Обнаружение узла: Начать
    activate Обнаружение узла
    Узел A->>Узел A: Заблокировать
    note right of Узел A: Ожидание завершения тайм-аута или минимального количества узлов в хранилище
    Обнаружение узла->>Обнаружение узла: Обнаружить узлы
    Узел A->>Узел A: Загрузка
    deactivate Обнаружение узла
    deactivate Узел A
    deactivate Узел B
```

Простыми словами, когда вызывается `download`, мы будем блокировать вызов начала наблюдения до тех пор, пока в хранилище узлов не будет обнаружено 50 узлов или не истечет 15 секунд.

## Последствия

Добавление ожидания в процессе подключения узла после подключения и перед загрузкой увеличит время подключения узла не более, чем на значение _тайм-аут_. За это дополнительное время мы повышаем безопасность, имея возможность определить основную ветвь с более высокой уверенностью, вместо полной доверчивости узлу, предоставленному в начале процесса загрузки.